%!TEX root = ../thesis.tex
%*******************************************************************************
%*********************************** First Chapter *****************************
%*******************************************************************************

\chapter{Motivation}  %Title of the First Chapter
\label{chap:motivation}

\ifpdf
    \graphicspath{{Chapter1/Figs/Raster/}{Chapter1/Figs/PDF/}{Chapter1/Figs/}}
\else
    \graphicspath{{Chapter1/Figs/Vector/}{Chapter1/Figs/}}
\fi


%********************************** %First Section  **************************************
\section{Problemstellung} %Section - 1.1 

Am Grippevirus erkranken jährlich viele Menschen. Vor allem in gemäßigten Breiten sind Influenza-Epidemien stark saisonabhängig und treten überwiegend in den Wintermonaten auf. Der Grund dafür ist noch immer nicht vollständig erforscht. Vor allem bei älteren und chronisch kranken Menschen führt der Krankheitsverlauf häufig zum Tode. 
Die Schwere der Epidemie hat unterschiedliche Einflüsse, vor allem die Zusammensetzung der Genome des Influenza Virus spielt eine große Rolle. Es wird vermutet, dass Influenzaviren bei unterschiedlichen Witterungsbedingungen wie zum Beispiel im Winterhalbjahr in gemäßigten Breiten im Gegensatz zum Sommerhalbjahr unterschiedlich lange in der Luft überleben können.
Einige Wetterdienstleister bieten eine Vorhersage von Erkältungswetter an. Während diese Vorhersagen auf grippale Infekte und Erkältungen abzielen, soll in dieser Arbeit eine Vorhersage des Einflusses des Wetters auf einen Ausbruch einer Influenza-Epidemie herausgearbeitet werden. Hierzu werden Untersuchungen basierend auf aktuellen Vorschungsergebnissen mit Influenza- und Wetterdaten aus Deutschland durchgeführt.

\section{Zielsetzung der Arbeit} %Section - 1.2

Ziel der Arbeit ist es einen Index für die Risikowahrscheinlichkeit des Ausbruchs einer Influenza-Epidemie zu entwickeln. Die Arbeit beschränkt sich auf den Einfluss des Wetters. Es fließen keine Informationen zur Genetik der Viren ein. 
In aktuellen Forschungsergebnissen wurde eine Abhängigkeit der absoluten Feuchte und dem Beginn von Influenza-Epidemien entdeckt.\citef{shamann10,tebeest13,lowen14} Diese Ergebnisse werden auf Deutschland angewendet und bilden Grundlage für den Index. 

\section{Aufbau der Arbeit} %Section - 1.4

Zunächst wird der aktuelle Stand der Forschung wiedergegeben. Es wird erörtert welche Mechanismen der Ausbreitung einer Influenza-Epidemie zu Grunde liegen. Grundlagen der verwendeten meteorologischen Variablen werden vorgestellt. Aktuelle Arbeiten werden vorgestellt, und deren Ergebnisse anhand von Daten des Deutschen Wetterdienste (DWD) und des Robert Koch Institutes (RKI) für Deutschland überprüft. Die Untersuchungen für Deutschland dienen als Grundlage zur Formulierung des Risikoindex. In Kapitel \ref{chap:vorgehensweise} wird die Vorgehensweise detailliert beschrieben, sowohl der statistischen Auswertung, als auch der Entwicklung des Risikoindex. Kapitel \ref{chap:ergebnisse} stellt die Ergebnisse vor. Es folgt eine Diskussion, sowie die Zusammenfassung der gewonnenen Erkenntnisse. 